# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2025, DataCanvas
# This file is distributed under the same license as the DingoFS package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2025.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: DingoFS\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-06-05 12:06+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2025-06-05 16:23+0800\n"
"Last-Translator: \n"
"Language-Team: zh_CN <LL@li.org>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"Generated-By: Babel 2.17.0\n"
"X-Generator: Poedit 3.6\n"

#: ../../source/dingoadm/hosts.md:1 02302988f22e461f83d8a35448a1c60b
msgid "Host Management"
msgstr "主机管理"

#: ../../source/dingoadm/hosts.md:4 6b207dec84e3466287f122843345ca1c
msgid "Module Overview"
msgstr "模块简介"

#: ../../source/dingoadm/hosts.md:7 583c44bbf504420290bd54d61d8799b3
msgid ""
"The host module is used to centrally manage user hosts, reducing the need for "
"users to repeatedly enter host SSH connection configurations across various "
"configuration files."
msgstr ""
"主机模块用来统一管理用户主机，以减少用户在各配置文件中重复填写主机 `SSH` 连接相"
"关配置。"

#: ../../source/dingoadm/hosts.md:9 00f333c68f8c44f8b292ae5da28606a7
msgid "Host Configuration"
msgstr "主机配置"

#: ../../source/dingoadm/hosts.md:12 0e0448a7d800422e83e55584d218778a
msgid "Example"
msgstr "示例"

#: ../../source/dingoadm/hosts.md:35 805fac599968410f82fad5eeea0de42f
msgid "Host configuration items"
msgstr "主机配置项"

#: ../../source/dingoadm/hosts.md 01d17d71976147768d9482fd285463cd
msgid "Configuration item"
msgstr "配置项"

#: ../../source/dingoadm/hosts.md 1666d1c432684797b1cbfb30f4ee8463
msgid "Required"
msgstr "是否必填"

#: ../../source/dingoadm/hosts.md c0db74c3b882408f9d5393b5f2cb175d
msgid "Default value"
msgstr "默认值"

#: ../../source/dingoadm/hosts.md 2a458abe43b74162aba5a8f897fae30b
msgid "Description"
msgstr "说明"

#: ../../source/dingoadm/hosts.md d66cea5a48cf40198a742a30d6f71412
msgid "host"
msgstr ""

#: ../../source/dingoadm/hosts.md 1122b68e3afd4bd29ab735fd25635507
#: 33df7092176a4c49bcbe6910337a30a6
msgid "Y"
msgstr ""

#: ../../source/dingoadm/hosts.md 28a6385a2ab643129bdbf0d549d38073
msgid "Hostname"
msgstr "主机名"

#: ../../source/dingoadm/hosts.md 17dcfa869eff41d181df6747372f7ecb
msgid "hostname"
msgstr ""

#: ../../source/dingoadm/hosts.md 7354d113cb2349fcbdea23b9081c7d75
msgid "Host address"
msgstr "主机地址"

#: ../../source/dingoadm/hosts.md 637444dd6c78482281c50b39281dc628
msgid "user"
msgstr ""

#: ../../source/dingoadm/hosts.md 9b3768a971a244e3bcc41ba2c59265df
msgid "$USER"
msgstr ""

#: ../../source/dingoadm/hosts.md b01e64cbacd84ce99c6ecd0f3b35feaa
msgid ""
"User connecting to the remote host's SSH service. If no user is specified in "
"`become_user`, the user specified in `user` will be used as the execution user "
"for deployment operations. Ensure that the execution user has sudo privileges, "
"as it will be used for operations such as mounting and unmounting file systems "
"and operating the Docker CLI."
msgstr ""
"连接远端主机 SSH 服务的用户。若用户没有指定 `become_user`，则以 `user` 指定用户"
"为执行用户， 用于执行部署操作。请确保执行用户拥有 sudo 权限，因为其将用于挂卸载"
"文件系统、操作 docker cli 等操作。"

#: ../../source/dingoadm/hosts.md 42f9235728d0414eac1263c46dad13ce
msgid "ssh_port"
msgstr ""

#: ../../source/dingoadm/hosts.md c1a4b63d81d547c796275b1787f0f97d
msgid "22"
msgstr ""

#: ../../source/dingoadm/hosts.md 6f5fddd70a794b97beb5d9cfe898e0ad
msgid "Remote host SSH service port"
msgstr "远端主机 SSH 服务端口"

#: ../../source/dingoadm/hosts.md a93be37ffa654a6aaaa7eb820319b6bc
msgid "private_key_file"
msgstr ""

#: ../../source/dingoadm/hosts.md ee54ca868e574a598207b7cc6c0f2ce2
msgid "/home/$USER/.ssh/id_rsa"
msgstr ""

#: ../../source/dingoadm/hosts.md 477646d223a546bda123f4c761bdb7af
msgid "Path to the private key used to connect to the remote host's SSH service."
msgstr "用于连接远端主机 SSH 服务的私钥路径。"

#: ../../source/dingoadm/hosts.md 9ab0dfdcd21c486b94f0ec30d884a42d
msgid "forward_agent"
msgstr ""

#: ../../source/dingoadm/hosts.md 3348cf232f1f4296ad810918bc767bd8
msgid "false"
msgstr ""

#: ../../source/dingoadm/hosts.md ddc765644e954656bb8921130fa31ae2
msgid "Whether to log in to the remote host using SSH agent forwarding."
msgstr "是否以 SSH 代理转发方式登录远程主机。"

#: ../../source/dingoadm/hosts.md 85936a6d5a624dd5a0db182a01c1d8ec
msgid "become_user"
msgstr ""

#: ../../source/dingoadm/hosts.md 70dc44a82481408d8a5235b2fc962995
msgid ""
"The user who performs deployment operations. If the user does not specify "
"`become_user`, the user specified by `user` will be used as the execution user "
"for deployment operations. Ensure that the execution user has sudo permissions, "
"as it will be used for operations such as mounting/unmounting file systems and "
"operating the Docker CLI."
msgstr ""
"执行部署操作的用户。若用户没有指定 `become_user`，则以 `user` 指定用户为执行用"
"户， 用于执行部署操作。请确保执行用户拥有 sudo 权限，因为其将用于挂卸载文件系"
"统、操作 docker cli 等操作。"

#: ../../source/dingoadm/hosts.md 0ecfb7bd13394b16aba02d4e721e6514
msgid "labels"
msgstr ""

#: ../../source/dingoadm/hosts.md b3557c2f962441f9aa6f7d97ea6af67a
msgid "Host labels. Multiple labels can be specified for a single host."
msgstr "主机标签。单个主机可指定多个标签。"

#: ../../source/dingoadm/hosts.md:48 28a0077bb83b493c9d993ec6379e96f4
msgid "Manage Hosts"
msgstr "管理主机"

#: ../../source/dingoadm/hosts.md:51 c2a12cc8c53b41e188d306a3f6730a47
msgid "[Import Host List](#Import_Host_List)"
msgstr "[导入主机列表](#Import_Host_List)"

#: ../../source/dingoadm/hosts.md:52 4590974604214197a7e02f550865fef4
msgid "[View Host List](#View_Host_List)"
msgstr "[查看主机列表](#View_Host_List)"

#: ../../source/dingoadm/hosts.md:53 25c529537c6248a2bf9b84279ac5f18b
msgid "[Display Host Configuration](#Display_Host_Configuration)"
msgstr "[显示主机配置](#Display_Host_Configuration)"

#: ../../source/dingoadm/hosts.md:54 0edb9755fc0f436396be740db27ccd35
msgid "[Login to Host](#Login_to_Host)"
msgstr "[登录主机](#Login_to_Host)"

#: ../../source/dingoadm/hosts.md:56 2125f987ee8b42d4a50844f5d5789952
msgid "<a id=\"Import_Host_List\"></a>"
msgstr ""

#: ../../source/dingoadm/hosts.md:57 9e1f5cd8e6a0462483714044d94ed378
msgid "Import Host List"
msgstr "导入主机列表"

#: ../../source/dingoadm/hosts.md:59 61035d784d8b4f1391e9b090d5cce337
msgid "Step 1: Prepare the host list"
msgstr "第 1 步：准备主机列表"

#: ../../source/dingoadm/hosts.md:86 a41842f1c92a426f9b8450e992f6d826
msgid "Step 2: Import the host list"
msgstr "第 1 步：准备主机列表"

#: ../../source/dingoadm/hosts.md:92 80e6c81a138845f78351d368052f87ab
msgid "<a id=\"View_Host_List\"></a>"
msgstr ""

#: ../../source/dingoadm/hosts.md:93 0ada4683bb404b0da75554f7798f118f
msgid "View Host List"
msgstr "查看主机列表"

#: ../../source/dingoadm/hosts.md:99 e38a575708f74543b74f1be77520c689
msgid "DingoAdm will display all hosts by default:"
msgstr "DingoAdm 默认会显示所有主机："

#: ../../source/dingoadm/hosts.md:110 1dde6fff3ae244fa853794effab5f704
msgid "To view the list of hosts with a specific tag, specify the `-l` parameter."
msgstr "若想查看指定标签的主机列表，可指定 `-l` 参数。"

#: ../../source/dingoadm/hosts.md:112 e24311e48fa54fd8a206ef1f640a909b
msgid "<a id=\"Display_Host_Configuration\"></a>"
msgstr ""

#: ../../source/dingoadm/hosts.md:113 b2a5317310cd41659d642c3d1773d2c4
msgid "Display Host Configuration"
msgstr "显示主机配置"

#: ../../source/dingoadm/hosts.md:139 1512521dd88247b29bcc73b9ef9697b6
msgid "<a id=\"Login_to_Host\"></a>"
msgstr ""

#: ../../source/dingoadm/hosts.md:140 8550e03f37014699b702c3c8e4e126a7
msgid "Login to Host"
msgstr "登录主机"

#: ../../source/dingoadm/hosts.md:146 818746a640604fc283d1ba2cdb760c4e
msgid "Example: Logging in to the `server1` host"
msgstr "示例：登录 `server1` 主机"

#: ../../source/dingoadm/hosts.md:152 0e99fc8573c346ab843c85ea377e46e5
msgid "💡 **Reminder:**"
msgstr "💡 **提醒**"

#: ../../source/dingoadm/hosts.md:154 3713ed2f0767461ca90e6340405a167e
msgid ""
"When encountering SSH connection issues, you can manually simulate dingoadm's "
"connection operations locally based on the host's configuration to troubleshoot "
"the corresponding issues:"
msgstr ""
"当出现 SSH 连接问题时，你可以根据主机的相应配置，在本地手动模拟 dingoadm 的连接"
"操作，以此来排查相应问题："
